想問喺麻醉藥出現前啲人點做手術？

好撚痛
用草藥？

佢地用微創 傷口細啲 康復快啲

用棍扑暈

華佗麻沸散篇文好似小學已經有教

捉棋

有麻醉藥之前，做手術既速度係評價一個外科醫生水平既一大指標。

熟手既外科醫生可以一兩分鐘內完成截肢手術

關公割骨療毒

搵幾個人接住佢，加咬住碌木

打撚死左佢先

以前做手術係鬥快，手術袍上面的血直頭係勳章，唔會清佢走

超執刀

以前好似係有得做麻醉手術
個中醫師會幫個病人做物理麻醉